**薛香川**（），台灣政治及商業人物，中國國民黨籍，長期於[行政院國家科學委員會任職](../Page/行政院國家科學委員會.md "wikilink")，並曾任行政院國家科學委員會副主任委員，2000年[政黨輪替後成為](../Page/2000年中華民國總統選舉.md "wikilink")[國民黨](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[智庫重要策略幕僚之一](../Page/智庫.md "wikilink")。現任[台灣彩券董事長暨中國信託金控副董事長](../Page/台灣彩券.md "wikilink")。

## 生平

曾以薛翔川為筆名，投稿中央日報，其中一篇「故鄉行」，被收入中副選集。

2008年4月21日，第22任[行政院長](../Page/行政院長.md "wikilink")[劉兆玄公佈將其延攬入](../Page/劉兆玄.md "wikilink")[內閣](../Page/劉兆玄內閣.md "wikilink")，擔任[行政院秘書長](../Page/行政院.md "wikilink")；2008年5月20日隨全體閣員就職後，同時兼任[福建省政府主席](../Page/福建省_\(中華民國\).md "wikilink")。

2009年8月19日正式向行政院長[劉兆玄遞出辭呈](../Page/劉兆玄.md "wikilink")，為之前的言論下台負責。惟劉兆玄於當日下午的記者會上表示，薛香川秘書長口頭請辭，將於9月初討論改組時一併考量，目前全力投入莫拉克風災救災與重建工作。及至當年9月10日劉兆玄宣布內閣總辭。

2010年3月3日薛香川任台灣彩券公司董事長，2012年再任中國信託金融控股公司副董事長兼[台灣彩券公司董事長迄今](../Page/台灣彩券.md "wikilink")。

## 任公職期間

### 莫拉克風災

2009年8月8日，台灣遭逢五十年來最大的[八八水災](../Page/八八水災.md "wikilink")。8月17日，台灣電視台[TVBS政論節目](../Page/TVBS.md "wikilink")「[2100全民開講](../Page/2100全民開講.md "wikilink")」嘉賓、[國策顧問](../Page/國策顧問.md "wikilink")[林火旺指稱其友人看見行政院秘書長薛香川](../Page/林火旺.md "wikilink")8月9日在[福華大飯店聚餐](../Page/福華大飯店.md "wikilink")。薛香川打電話進該節目澄清，表示自己是在8日當天和朋友、家人及近百歲丈人過父親節，而次日則一早便趕赴災區。「拜託\!父親節，父親節耶，吃個飯過分嗎？」

8月18日晚間，薛香川更傳送簡訊給多名民進黨立委再度提出澄清，簡訊內容提到「8月8日當天早上十點左右，我自己開車到辦公室加班直到晚上約七點，回程接到家人電話，才轉至福華飯店陪我九十五歲的岳父吃父親節的晚飯，晚上又一直忙公務到深夜十二點半，第二天一早又搭當天第一班也是最後一班高鐵陪院長南下勘災。平常我一天三餐都在辦公室吃，很少晚上九點前離開辦公室」。

2009年8月19日，薛香川向行政院長[劉兆玄遞出辭呈](../Page/劉兆玄.md "wikilink")。但下午劉兆玄記者會上表示，國防部長陳肇敏與行政院秘書長薛香川已口頭請辭，將於9月初討論改組時一併考慮，目前這段時間，他請兩人全力投入救災與重建，不要懈怠。\[1\]

## 參考資料

<references />

|- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[Executive_Yuan,ROC_LOGO.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Executive_Yuan,ROC_LOGO.svg "fig:Executive_Yuan,ROC_LOGO.svg")[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")**
|-     |- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[福建省政府](../Page/福建省政府.md "wikilink")**
|-

[Category:行政院秘書長](../Category/行政院秘書長.md "wikilink")
[Category:福建省主席](../Category/福建省主席.md "wikilink")
[Category:中國國民黨黨員](../Category/中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:佛罗里达州立大学校友](../Category/佛罗里达州立大学校友.md "wikilink")
[Category:國立臺灣大學校友](../Category/國立臺灣大學校友.md "wikilink")
[Category:高雄市人](../Category/高雄市人.md "wikilink")
[香X](../Category/薛姓.md "wikilink")
[Category:中華民國行政院國家科學委員會委員](../Category/中華民國行政院國家科學委員會委員.md "wikilink")
[Category:威斯康辛大學麥迪遜分校校友](../Category/威斯康辛大學麥迪遜分校校友.md "wikilink")
[Category:國立鳳山高級中學校友](../Category/國立鳳山高級中學校友.md "wikilink")

1.